\section{Tests}

\subsection{Taux de réussite}

Pour vérifier l'efficacité de notre application, nous avons décidé d'effectuer des tests en suivant le protocole suivant :
\begin{itemize}
\item Nous prenons la 1è frame de la vidéo originale, et toute frame par pas de 20 (par exemple, sur une vidéo de 90 frames, nous prenons les frames 1, 21, 41, 61 et 81).
\item Pour chacune de ces frames, nous effectuons une segmentation manuelle (avec un outil comme paint) pour avoir un résultat précis.
\item Puis nous extrayons les mêmes frames sur la vidéo de sortie de notre application.
\item Nous effectuons alors une comparaison (différence) entre les deux images : les pixels communes (considérés comme bon) sont en blancs et les pixels différents (considérés comme mauvais) en noirs, et étudions les taux de réussite au cours du temps.
\end{itemize}

\subsection{Effets des paramètres}

Il a fallu aussi étudier l'effet des paramètres sur le taux de réussite lorsqu'on les fait varier. Ces paramètres sont N_pred, beta et gamma\ref(TODO REF). \\
Pour tester cet effet, nous avons mis en place le protocole suivant :
\begin{itemize}
\item Nous lançons notre programme et lui donnons en entrée une segmentation manuelle. Elle sera donnée à chaque fois, seuls les paramètres seront modifiés.
\item A partir de là, nous effectuons le protocole du taux de réussite et comparons les taux selon les paramètres.
\end{itemize}

